港大民研：支持台灣重入聯合國淨值創93年後新高 六成年輕港人撐台獨

港大民研發布最新的台灣及西藏問題的民意調查，反映香港市民對台灣重新加入聯合國的最新贊成淨值則升至正30個百分點，是1993年8月以來的新高。另外，雖然整體反對台灣獨立的香港市民繼續比贊成獨立為多，比率與半年前調查相若，但在18-29歲受訪港人當中，六成人支持台灣獨立。

港大民研計劃在2018年8月6至9日，透過真實訪員以隨機抽樣方式，成功以電話訪問1,000名香港巿民，發現反對台灣獨立的香港市民繼續比贊成獨立的多，最新贊成淨值為負20個百分點，即反對比率為54%，贊成比率為34%。

但市民對台灣重新加入聯合國的最新贊成淨值則升至正30個百分點，是1993年8月展開調查以來的新高。港大民研認為，整體而言，香港巿民雖然反對台獨，但就繼續贊成給予台灣更大的國際空間。

愈年長愈反對西藏獨立

最新調查顯示，35%被訪的香港市民表示對兩岸統一有信心，56%表示沒有信心，信心淨值為負22個百分點；59%贊成台灣重新加入聯合國，反對的佔29%，贊成淨值為正30個百分點；54%反對台灣獨立，贊成者佔34%，贊成淨值為負20個百分點

港大民研要求被訪者回答自己的年齡。如被訪者不願說出準確年齡，被訪者亦可選答年齡組別。根據被訪者的答案，再把被訪者組合為18-29歲、30-49歲、以及50歲或以上三組。

港大民研指出，深入分析顯示，年紀較大的巿民較反對台灣及西藏獨立，而年紀愈輕，則對兩岸統一愈無信心，如50歲或以上反對台獨的比率達71%，至於18-29歲贊成台獨的比率達60%。

至於有關西藏獨立的問題，整體受訪者反對的比率為63%，贊成的比率為19%，同樣是愈年長愈反對，50歲或以上反對藏獨的比率為67%，至於18-29歲受訪者的贊成比率為37%，反對比率為44%。

有歷史常識嘅人都知台灣係獨立國家喇,中華民國啊！你班人年年去咁多次台灣申請入台證都睇唔到大大隻字寫住中華民國咩？

所以話廢老真係廢老

台狗

50歲以上其實唔應該有投票權

On9台灣，獨立就係為咗入聯合國？

傻撚咗
人地侵侵就玩緊架空所有聯合組織

其實18歲以下無得投票,

咁50歲以上都唔應該有得投票

但係張圖用中華民國旗

立場新聞喎

因為係立場新聞

正式宣布50歲以上已經係廢老

呢個民調做黎為乜 台灣獨唔獨關港豬咩事 輪到班廢老說三道四咩

用嚟睇不同年齡層既大中華指數

中華民國本來就係獨立嘅國家

但有時台獨派都有大一統情意結

佢地會成日FF佔領香港

所以佢地台獨既大一統DNA都仍然係支那DNA黎

依個民調根本唔撚成立

補充:台灣建國果陣...支那都唔知喺邊

成班廢老

關香港人咩事
支持又點反對又點

台灣民調都係一樣
45歲以下最多人支持台獨

所以李總統個特殊兩國論真係冇得頂
陳水扁個一邊一國都冇咁清晰解構台海現況
係連戰班人戇撚鳩先discredit佢

台獨
然後放中華民國國旗

好多人都搞唔清乜野係台獨，包括中共人都有意無意將不承認中共對台灣主權就當係台獨

其實真正台獨連中華民國都都唔要